% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = fr_FR
Les livrables composant la documentation \emph{applicable} du projet peuvent être divisés en 2 catégories distinctes, les livrables de type interne, et les livrables de type externe.

\subsection{Livrables internes}

Ce sont les documents permettant d'assurer un bon niveau de synchronisation à l'équipe, ainsi qu'à simplifier la communication entre les différents acteurs devant interagir au cours du projet.

\paragraph{Suivi de l'avancement} 
\begin{itemize}
	\item \emph{Planning prévisionnel} Rédigé par le \emph{Chef de Projet} au début du projet, mis à jour au cours du projet par ledit \emph{Chef de Projet}
	\item \emph{Suivi global :} Tenu par le \emph{Chef de Projet} sous forme d'un diagramme de Gantt, il permet de visualiser l'avancement du travail effectué au sein de l'équipe au niveau des différentes tâches composant le projet.
	\item \emph{Suivi par livrable :} Suivi de l'avancement du projet, regroupé par livrable nécessaire en fin de projet
\end{itemize}
\paragraph{Suivi de la Qualité} ensemble des documents concernant la qualité du système.
\begin{itemize}
	\item \emph{Plan d'Assurance Qualité :} document principal concernant la qualité
	\item \emph{Revues :} Réunions permettant d'améliorer la cohérence et la synchronisation des membres de l'équipe
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Livrables externes}

\paragraph{Cahier des Charges} Document initié par le client. Ce document est surtout utilisé lors de la phase d'analyse des besoins, mais aussi lors de la spécification globale de la solution proposée

\paragraph{Planning de réalisation} Document réalisé au début du projet, spécifiant l'avancement prévisionnel du projet en certaines dates

\paragraph{Dossier d'expression des besoins} Réalisé suite à la phase d'analyse des besoins, il est nécessaire afin d'assurer la conformité aux exigences du client.
\begin{itemize}
\item Etude de l'existant
	\paragraph{Les objectifs :}
	\begin{enumerate}
 		\item Analyser le périmètre de l'étude 
 		\item Comprendre les modèles fournis
 		\item Décrire la structure qui supporte les processus étudiés 
 		\item Élaborer les modèles de données 
 		\item Décrire l'infrastructure qui soutient les applications
 		\item Indiquer les logiciels (SGBD, Progiciel ...)
 	\end{enumerate}
 	\paragraph{Le livrable :}
 		Un rapport de 10 pages dont l'objectif est de commenter l'existant sur les plan de l'organisation (processus, fonctionnement général) et informatique, en apportant ses conclusions en termes d'avantages et inconvénients notamment.
 	\paragraph{Plan suggéré:}
	\begin{enumerate}
 		\item Contexte de l'étude
		\item Périmètre métier et fonctionnel
		\item Description du système d'information organisé
		\begin{itemize}
			\item Les processus métier/fonctionnels
			\item La description des données
			\item La structure organisationnelle
		\end{itemize} 
		\item Description du système informatique
		\begin{itemize}
			\item Les applications
			\item L'architecture technique		
		\end{itemize}
 	\end{enumerate}

\newpage 	
 
\item benchmarking

\paragraph{Les objectifs :} Étudier les activités de maintenance de SPIE par rapport aux bonnes pratiques déjà identifier chez des concurrents en termes de SI (ERP)
	
	
 	\paragraph{Le livrable :}
 		Un rapport intermédiaire comprenant :
	\begin{enumerate}
 		\item Une synthèse de scénarios de processus convenablement choisis et issus de SAP ByD,
		\item Une liste de progiciels généralistes ou spécialisés et les principales fonctionnalités pertinentes pour le périmètre d'étude
		\item Une analyse de l'adéquation globale des solutions et référentiels présentés par rapport à l'étude de l'existant (correspondances périmètres fonctionnels, éléments de réponse aux dysfonctionnements et objectifs d'améliorations)
 	\end{enumerate}
 	
 	\paragraph{Activités du benchmarking}
	\begin{enumerate}
 		\item Recherche internet de référentiels ou modèles métiers
		\item Découverte et synthèse des scénarios métiers SAP ByD
		\item Modélisation des scénarios SAP sur ARIS
		\item Analyse de la pertinence des référentiels par rapport aux objectifs issus de l'analyse de l’existant de SPIE
		\item Synthèse des référentiels retenus et évaluation comparée de la situation de SPIE SIT.
		\item Rédaction des documents intermédiaires 
		\item Suivi de projet
 	\end{enumerate}
 	
\item Spécification du SI cible
	\paragraph{Les objectifs :} Construire la nouvelle cible et identifier les axes d'amélioration. La cible est la description de la gestion souhaitée. Cette cible intègre donc les attentes du clients, les corrections apportées aux dysfonctionnements et des éléments du benchmarking. Les solutions proposées dans la sous-phase suivante ont pour but de mettre en œuvre cette cible.
Cette cible est décrite à l'aide de modèles (processus, procédure, données, structure, ...). Elle peut bien entendu réutiliser des modèles de l'existant. On dira que : cible = existant + éléments nouveaux - dysfonctionnements.
	
 	\paragraph{Livrable :}
 		Un rapport comprenant :
	\begin{enumerate}
 		\item Les nouveaux modèles 
		\item Les modèles de l'existant modifiés
		\item Les règles de gestion principales
		\item La liste des axes d'amélioration
 	\end{enumerate}
 	
\end{itemize}

\newpage


\paragraph{Dossier de construction des solutions} Spécifie les différentes solutions proposées au client

\paragraph{Dossier d'évaluation des solutions} Analyse des solutions et évaluation de la valeur potentielle de chaque solution proposée, avec ses points forts et points faibles, qui pourra déboucher sur une analyse multicritère de ces solutions en vue d'un choix.

\paragraph{Dossier bilan} Document contenant les aspects généraux du système

\paragraph{Suivi global} Composé de fragments provenant des suivis de plus bas niveau réalisés pendant la phase d'intégration du système, et avant la recette.

\paragraph{Présentation} Livrable fourni à la fin du projet, lors de la signature de la recette par le client.

